粵語遇溺係讀 '浸'親 定 '朕'親？

遇溺

偶溺咪讀偶溺囉
點會發其他音出嚟

其實樓主意思應該係「浸親」廣東話口語上通常係讀zam3親定zam6親

偶溺又係咩嚟

偶然遇溺

突然遇溺呢？

乜有唔係突然嘅遇溺嘅咩？

咁遇溺點樣偶然

便溺

讀肥仔跌落渠

即係就算唔拉筋都有機會唔遇溺，遇溺就唔係必然

點解唔拉筋會遇溺

浸親就係講浸咗落水底，關個朕字咩事，不如直接問浸同朕個讀音有咩分別會唔會直接啲

就咁問浸朕讀音有咩唔同冇意思

問題係(以我個人經驗)
口語上講浸親嘅時候有人係讀成朕親
所以個關鍵係: 究竟呢個係錯讀, 定已經係某類人(可能某時期某地區帶有少少口音嘅讀法定係點, etc.)約定俗成下變出嚟嘅異讀

舉個未必好貼切嘅例子: 蝴蝶 你查字典 蝶讀音肯定係dip6
但口語讀另一個音 讀成好似陰上聲咁(類似讀個"走"字時嘅聲調) 你絕對唔可以話錯 呢個就係異讀

我知樓主問乜 但我都唔肯定
因為依稀印象中真係會有人讀成朕親
但記憶呢啲野又唔太可靠
唔知有冇畀樓主個po 影響左 變左做曼德拉效應